\chapter{Ladebildschirm}

Der Ladebildschirm ist ein essenzieller Bestandteil der Benutzererfahrung unserer STH-App (SportTalentHub). Er erscheint, bevor der Nutzer die Hauptfunktionen der App nutzen kann, und dient als Zwischenbildschirm, um dem Nutzer zu signalisieren, dass die App lädt.

\section*{Ziele des Ladebildschirms}
Der Ladebildschirm hat mehrere wichtige Funktionen. Er zeigt dem Nutzer visuelles Feedback, dass die App aktiv ist und lädt, wodurch eine bessere Benutzererfahrung gewährleistet wird. Der Ladebildschirm wurde so gestaltet, dass er genau drei Sekunden lang angezeigt wird. Dies gibt der App ausreichend Zeit, um die notwendigen Daten und Ressourcen im Hintergrund zu laden. \newline
Es ist entscheidend, dass nach Ablauf der vier Sekunden die Benutzer zur Startseite (Homepage) der App navigiert werden und nicht zu anderen Seiten wie der Profil- oder Chatseite.

\section*{Gestaltung des Ladebildschirms}
Für die Gestaltung des Ladebildschirms waren mehrere Schritte notwendig. Das Logo wurde mit Canva erstellt und musste den Charakter und die Zielgruppe der App widerspiegeln. \newline
Es wurde darauf geachtet, dass das Design für eine SportTalentHub-App geeignet ist. Die Inspiration für das Logo wurde aus verschiedenen Quellen, wie der NFL, gezogen. Die Farben und das Design sollten sportlich und ansprechend sein. \newline
Nach der Erstellung wurde das Logo transparent gemacht, um es optimal in den Ladebildschirm integrieren zu können.

Bevor das Logo endgültig in die App integriert wurde, wurde es im Rahmen eines wöchentlichen Meetings präsentiert. Das positive Feedback der Teammitglieder bestätigte die Eignung des Logos, sodass es anschließend in den Ladebildschirm eingefügt wurde.

Das Logo wurde im Ladebildschirm implementiert und ein animiertes Symbol hinzugefügt, das die Ladebewegung anzeigt. \newline
Es wurde darauf geachtet, dass nach dem Ablauf der vier Sekunden der Nutzer zur Startseite navigiert wird. Dies wurde durch entsprechende Programmierung in Flutter sichergestellt.

\section*{Wichtige Funktionen des Ladebildschirms}
Der Ladebildschirm wurde in Flutter programmiert und enthält folgende wichtige Funktionen:\newline
- Die `initState`-Methode startet einen Timer, der nach einer Dauer von drei Sekunden den Nutzer zur Startseite (Homescreen) weiterleitet:
\begin{verbatim}
  @override
  void initState() {
    super.initState();
    Timer(const Duration(seconds: 3), () {
      Navigator.of(context).pushReplacementNamed('/homescreen');
    });
  }
\end{verbatim}
- Der Ladebildschirm verwendet ein `Scaffold`-Widget mit einem weißen Hintergrund und einem zentrierten `Column`-Widget, das das Logo und einen `CircularProgressIndicator` anzeigt:
\begin{verbatim}
  @override
  Widget build(BuildContext context) {
    return const Scaffold(
      backgroundColor: Colors.white,
      body: Center(
        child: Column(
          mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.center,
          children: [
            Image(image: AssetImage('assets/images/FinalLogoSTHOriginal.png')),
            SizedBox(height: 20),
            CircularProgressIndicator(),
          ],
        ),
      ),
    );
  }
\end{verbatim}

\section*{Änderungen am App-Logo}
Neben der Erstellung und Implementierung des Logos für den Ladebildschirm war es auch notwendig, das App-Logo selbst zu ändern. Das Ändern des App-Logos wurde in der `pubspec.yaml`-Datei wie folgt konfiguriert:
\begin{verbatim}
flutter_launcher_icons:
  android: "launcher_icon"
  ios: true
  image_path: "assets/Images/FinalLogoSTHOriginal.png"
  min_sdk_android: 21
\end{verbatim}
Hierbei wurde das neue Logo in den entsprechenden Bereich des App-Projekts eingefügt. \newline
Wir entschieden uns außerdem, das Logo auch auf der Startseite der App anzuzeigen. Hierzu wurde ein Code in die Startseite geschrieben, der diese Funktion realisiert.
